\section{Metodologia}
\begin{onehalfspace}
    Assim, neste capítulo são apresentadas as três principais etapas utilizadas na metodologia para esta pesquisa. Estas etapas podem ser descritas como:
\begin{easylist}
    \ListProperties(Numbers1=r,Numbers2=l,Hide2=1,Hang=true,Margin1=3ex,Margin2=6ex,FinalSpace=1em)
    @ Definição dos modelos genéricos. A etapa de definição dos modelos foi elaborada em 3 partes, dentre as quais:
        @@ Coleta de dados sobre as características das edificações comerciais, especificamente de escritório, em Vitória (ES);
        @@ Levantamento e definição das variáveis sobre os padrões de uso e ocupação das salas  de  escritório, assim como padrões de conforto e níveis de eficiência energética dos equipamentos de condicionamento de ar e iluminação;
        @@ Estabelecimento dos modelos genéricos com o intuito de evidenciar o consumo total final de  energia elétrica por meio da determinação da  classe de eficiência energética da edificação, proposta pela INI-C, e o potencial de otimização e produção de energia elétrica a partir de fontes renováveis.
    @ Simulações. Nesta etapa são avaliadas as características mais influentes no consumo energético da edificação de referência e o potencial de geração de energia solar. Ambas as avaliações serão feitas por meio de simulação computacional. As simulações foram fracionadas em 3 partes, dentre as quais:
        @@ Simulação dos modelos real e de referência, onde é feita a determinação da classe de desempenho energético das edificações observadas em campo;
        @@ Otimização dos modelos genéricos, representando a etapa onde são implementadas estratégias passivas e ativas visando a eficientização da edificação;
\end{easylist}
%\vspace*{0.3cm}
\noindent Com a aplicação da metodologia, simplificada no Fluxograma da Figura \ref{fig:figura7}, busca-se identificar se há condições para o balanço energético nulo total ou parcial dos modelos analisados.\newline \vspace{-1.25cm}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \caption{Esquema simplificado da metodologia criada.}
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{figures/fig8_Fluxogramas_1.jpg}
    \begin{flushleft}
        \par \small Fonte: autor (2019).
    \end{flushleft}
    \label{fig:figura7}
\end{figure}%\vspace*{-0.3cm}
\input{subsec/levant.tex}\vspace*{-0.5cm}
\input{subsec/padroes.tex}
\input{subsec/niveis.tex}
\input{subsec/defmodelos.tex}
\input{subsec/simulacoes.tex}
\input{subsec/avaresult.tex}

\end{onehalfspace}